thémes założony w roku w paryżu francuski kwartalnik o tematyce szachowej założony przez camila senekę był poświęcony kompozycji szachowej pismo jest organem stowarzyszenia les amis du probléme déchecs od roku redaktorem naczelnym pisma jest ffargette bibliografia wlitmanowicz j giżycki szachy od a do z tom i wydawnictwo sport i turystyka warszawa str